3月13日之回來了:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 我回來了

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 三名特首候選人林鄭月娥、曾俊華、胡國興在教協舉辦的選舉論壇上分別就多個議題作出辯論。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 有7名澳門區全國人大代表建議對於內地赴澳門和香港的個人遊城市名單進行分別處理。

(東方日報)

3. 政務司司長張建宗發表網誌指本年度政府會資助7200名青年到廣東省交流，來年亦將資助1480名青年赴粵實習。

(東方日報)

4. 政府公佈指律政司長袁國強及運輸及房屋局長張炳良將啟程往北京與相關中央官員會面，就高鐵香港段相關事宜交換意見。

(東方日報)

5. 浸會大學香港有機資源中心調查發現，在測試的內地及本地自稱有機蔬菜樣本中分別有83%和71%含殘餘除害劑。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 就政府建議逐步取消強積金與遣散費或長期服務金對冲的方案，香港物業管理聯會、保安業商會及香港環境衛生業界大聯盟表示反對。

(明報)

兩岸:

1. 於十二屆全國人大五次會議的第三次全體會議中，最高人民法院和最高人民檢察院分別發表工作報告，其均重點強調維護國家安全、反分裂、反滲透、反顛覆等。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 國家統計局局長寧吉喆在兩會透露指統計局將建立一條「全員、全鏈條、全流程的責任制」，並已組建統計執法監督局，對統計違法有案必查、違法必究。

(星島日報)

3. 國家旅遊局局長李金表示中國會建立適應「全域旅遊」特點的旅遊治理機制，包括成立旅遊發展委員會、旅遊警察、旅遊巡迴法庭以及工商旅遊分局等。

(星島日報)

4. 民航局局長馮正霖表示民航局將研究推行航拍機實名制管理方式。

(星島日報)

5. 有台灣媒體報導指有海軍士官長隱瞞一枚「標準二型」導彈的陶瓷護罩出現裂痕的事件未有上報，而且還以膠帶綑住裂痕，至當局今年初開箱檢查時才發現。

(東方日報)
(蘋果日報)

6. 台灣警方突擊抽查高雄市區某酒店，在包廂內當場查獲搖頭丸、一粒眠、K他命、毒咖啡包等新型毒品，共31人涉案，其中兩人是海軍士官。

(星島日報)

國際:

1. 就土耳其的總統擴權公投一事，荷蘭先後禁止土耳其外長及家庭部長入境，並出動水炮及騎警驅散在荷蘭鹿特丹領事館集會的土耳其僑民，土耳其亦封鎖荷蘭使領館及外交大樓，總統埃爾多安更斥荷蘭是「納粹餘孽」。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 美國總統特朗普早前下令46名由前總統奧巴馬任命的檢察官立即請辭，惟紐約曼哈頓檢察官巴拉拉拒絕辭職，特朗普正式將其解僱。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 遭憲法法院裁決通過彈劾的韓國前總統朴槿惠正式離開總統府青瓦台，其強調「真相終會水落石出」。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 被指南韓下任總統大熱的自由派文在寅召開記者會，呼籲對北韓採取兩階段策略，其為首先透過談判促成「經濟統一」，最終達成「政治和軍事統一」。

(星島日報)

5. 有媒體報導指法國共和黨總統候選人菲永2012年起獲神秘人資助貴價西裝，總值達4.85萬歐元。

(明報)

6. 一名26歲的越南裔男子早前避過保安人員闖入白宮範圍，被保護總統的特勤局人員截查，該名男子自稱為特朗普的朋友，當局沒有在他身上發現危險品。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

push

巴打終於返黎!!

3月14日: